被全世界當笑話！曼聯終變成自己討厭的模樣...

曼聯被墊底降班隊哈特斯菲爾德逼平，徹底喪失了爭四的希望。如果說打不贏曼城，車路士還算情有可原，那麼在墊底的哈鎮身上失分，就完全是不可接受的了。轉正後的蘇斯克查（O.Solskjær）徹底失去了魔力，戰術佈置和臨場調度乏善可陳，更衣室管理上似乎也出了問題，曼聯的球員們又恢復到了摩連奴下台前那種渾渾噩噩的狀態。與蘇帥剛剛上任時相比，現在的曼聯儼然是一支完全不同的隊伍。儘管口頭上喊著重建，但蘇帥的重建之路又談何容易？

有球迷調侃，曼聯終於變成了自己當年看不上的模樣，像車路士一樣頻繁的換帥，像曼城一樣大手腳的花錢，像阿仙奴一樣狼狽得爭四，像利物浦一樣懷舊得空談底蘊，像熱刺一樣四大皆空。哀其不幸，怒其不爭，現在的曼聯，或許甚至比當年這些看不上對手更迷茫！

曼聯像曾經的車路士一樣頻繁的換帥，卻始終找不到一個真命天子。從莫耶斯（D.Moyes）到雲高爾（L.van Gaal），從雲高爾到摩連奴（J.Mourinho），個個算是知名教頭，卻接連在奧脫福敗走，沒有一個撐過三年，就淪為戰績不佳和內部矛盾的替罪羊。如今紅魔在絕境之下選擇了蘇斯克查，一個沒資歷，沒成績，沒豪門經驗的新秀，又一次豪賭，可現在依舊看不到方向。蘇帥未來的前景也非常看衰，強勢如摩連奴，雲高爾這樣的知名教頭在曼聯都挺不過去，蘇帥新賽季一旦遭遇困境，前景也可想而知。

曼聯像曼城一樣大手大腳的花錢，卻至今沒有湊齊一套足以爭冠的陣容。哥迪奧拿（P.Guardiola）入主曼城後，瘋狂燒錢，但好歹按照自己的思路組建了一套英超史上最具統治力的陣容，雖說不是每個收購都是成功的，但曼城的總體收購效果是積極的。但曼聯就剛好相反，自從費格遜（A.Ferguson）退休後，曼聯已經累計花費超過7億英鎊收購，卻還是無法爭冠，甚至爭四都成了奢望。重金引進的普巴（P.Pogba），山齊士（A.Sanchez），費特（F.Rodrigues），迪比（M.Depay），迪馬利亞（A.Di Maria）等人，全都沒有踢出預期的效果。

曼聯像阿仙奴一樣狼狽的爭四，像利物浦一樣空談底蘊和歷史，像熱刺一樣四大皆空。可回頭想想，現在的曼聯可又能比得過哪個對手呢？熱刺聯賽基本鎖定了前四，歐聯還進了4強。利物浦在高普（J.Klopp）的麾下找對了方向，如今已是歐洲最強戰隊之一。阿仙奴表現不如預期，但人家投入有限，好歹還有個歐霸盃冠軍可以爭奪，曲線救國保一個歐聯名額。唯有曼聯，花錢最多，戰績最差，內訌最嚴重，前景最渺茫，已經成為全世界的笑話。

如今，曼聯的球迷們都在指望著蘇斯克查帶領曼聯走上重建之路。可重建哪有那麼容易？自從費sir退休後，曼聯似乎就一直在重建，雲高爾和摩連奴也曾經不斷要求重建，但最終都因為成績的壓力而被逼下台，如果新秀蘇斯克查沒有成績做保證，想要比兩位前輩撐得更久，無異於癡人說夢。

永續SoB